\renewcommand{\nomebreve}{perm\_composition}
\renewcommand{\titolo}{Composizione di Permutazioni}

\introduzione{}

  La composizione di due funzioni $f$ e $g$ istituisce una nuova funzione $f\circ g$ definita da $f\circ g (x) := f(g(x)) \, \forall x$. Intuitivamente, la composizione $f\circ g$ corrisponde ad applicare prima la $g$ e poi la $f$.
  Ad esempio, con $f(x) = x+1$ e $g(x) = x^2$ otteniamo
  $f\circ g (x) = x^2+1$ e $g\circ f (x) = x^2+2\,x+1$. La composizione non è quindi commutativa.

Siamo soliti denotare con $\mathbf{N}_n := \{0,1, \ldots, n-1 \}$ l'insieme dei primi $n$ numeri naturali.
Una funzione $f:\mathbf{N}_n \mapsto \mathbf{N}$ può essere facilmente codificata tramite una lista {\tt f}, il cui $i$-esimo elemento sia appunto {\tt f[i]} per ogni $i\in \mathbf{N}_n$.

Una permutazione è una funzione \emph{biunivoca} $f:\mathbf{N}_n \mapsto \mathbf{N}_n$.
Intuitivamente, in una permutazione il dominio ed il codominio coincidono, e gli elementi vengono solo spostati di posto (o rilabellati) ma senza che nessuno vada perso.
In particolare, abbiamo l'iniettività:
\[
   f(a) = f(b) \; \Rightarrow \; a=b
\]
e la suriettività:
\[
   \forall a\in \mathbf{N}_n  \; \exists b  \; \; \mbox{tale che}  \;f(b) = a.
\]

    La composizione di permutazioni non è che un caso particolare delle composizione di funzioni, con l'unica accortezza che è prevalso l'uso di applicare all'argomento $x$, prima la permutazione più a sinistra, e poi procedere via via verso destra.
  Ad esempio, la macro $F^2B^2F^2B^2F^2B^2$ chiede prima un doppio scatto della faccia frontale del cubo di Rubik, poi della faccia in basso, e così via per altre due volte. Ogni mossa ed ogni macro (=supermossa ottenuta come composizione di mosse), comporta una permutazione che agisce sui $6*9=54$ adesivi colorati incollati sulle facce esposte dei cubetti componenti il giocattolo.\\ 

\noindent
  \begin{minipage}[c]{.48\textwidth}
    Applichiamo prima la permutazion $P$ che sposta la persona seduta
    sulla sedia~0 alla sedia~1, quella della~1 alla~2, quella della~2 alla~3, e quella della~3 alla~0.
    Poi applichiamo la permutazion $Q$ che sposta la persona ora seduta
    sulla sedia~0 alla~1, quella sulla~1 alla~0, quella sulla~2 alla sedia~3, e quella sulla~3 alla~2.
    L'effetto finale è che la persona originariamente seduta
    sulla sedia~0 è stata spostata alla sedia~0 (ossia in definitiva non si è mossa), quella della sedia~1 alla sedia~3, quella della sedia~2 alla sedia~2, e quella della sedia~3 alla sedia~1.
\end{minipage}%
\hspace{8.0mm}%
\begin{minipage}[c]{.50\textwidth}

%\begin{tikzpicture}[scale=0.8,show background rectangle]
\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
\begin{scope}[every node/.style={circle,fill=gray!30}]
    \node (0) at (0,0) {$0$};
    \node (1) at (0,1.5) {$1$};
    \node (2) at (0,3) {$2$};
    \node (3) at (0,4.5) {$3$};
    \node [fill=white] at (1.5,5.5) {$P$};
    \node (10) at (3,0) {$0$};
    \node (11) at (3,1.5) {$1$};
    \node (12) at (3,3) {$2$};
    \node (13) at (3,4.5) {$3$};
    \node [fill=white] at (4.5,5.5) {$Q$};
    \node (20) at (6,0) {$0$};
    \node (21) at (6,1.5) {$1$};
    \node (22) at (6,3) {$2$};
    \node (23) at (6,4.5) {$3$};

    \node (50) at (8,0) {$0$};
    \node (51) at (8,1.5) {$1$};
    \node (52) at (8,3) {$2$};
    \node (53) at (8,4.5) {$3$};
    \node [fill=white] at (10,5.5) {$P\circ Q$};
    \node (60) at (12,0) {$0$};
    \node (61) at (12,1.5) {$1$};
    \node (62) at (12,3) {$2$};
    \node (63) at (12,4.5) {$3$};
\end{scope}
  
\begin{scope}[>={Stealth[black]},
              every node/.style={fill=white,circle},
              every edge/.style={draw=red,very thick}]
    \path [->] (0) edge node[opacity=0.5] {\small $0$} (11);
    \path [->] (1) edge node[pos=.34,fill opacity=0.5] {$1$} (12);
    \path [->] (2) edge node[opacity=0.5] {$2$} (13);
    \path [->] (3) edge node[pos=.36,fill opacity=0.5] {$3$} (10);
    
    \path [->] (11) edge node[pos=.2,fill opacity=0.5] {\small $0$} (20);
    \path [->] (12) edge node[pos=.2,fill opacity=0.5] {\small $1$} (23);
    \path [->] (13) edge node[pos=.2,fill opacity=0.5] {\small $2$} (22);
    \path [->] (10) edge node[pos=.2,fill opacity=0.5] {\small $3$} (21);

    \path [->] (50) edge node[opacity=0.5] {\small $0$} (60);
    \path [->] (51) edge node[pos=.2,fill opacity=0.5] {\small $1$} (63);
    \path [->] (52) edge node[pos=.2,fill opacity=0.5] {\small $2$} (62);
    \path [->] (53) edge node[pos=.2,fill opacity=0.5] {\small $3$} (61);

\end{scope}        
\end{tikzpicture}

\end{minipage}

\medskip

Devi scrivere una funzione {\tt perm\_composition} che riceve in input due parametri: una lista $p_1$ che codifica una prima permutazione da applicare per prima, seguita da una lista $p_2$ che codifica una permutazione da applicare successivamente.
La tua procedura deve ritornare la composta, ossia la permutazione totale in definitiva eseguita. \\

Trovi un template della soluzione nel file \textbf{\file{perm\_composition\_template\_sol.py}}, dovrai solo risistemare l'implementazione della funzione {\tt perm\_composition} che attualmente non fà quanto richiesto: 

\begin{verbatim}
def perm_composition(p1, p2):
    return [0]*len(p1)
\end{verbatim}


\sezionetesto{Dati di input}
Il vostro programma riceve innanzitutto un numero naturale $n$. Poi,
come seconda riga in input, riceve una sequenza di $n$ numeri naturali compresi tra $0$ ed $n-1$, e tutti diversi. Questi codificano una prima permutazione $p_1$.
Infine,
come terza riga in input, riceve un'altra sequenza di $n$ numeri naturali come sopra.. Questi codificano la seconda permutazione $p_2$.

\sezionetesto{Dati di output}

Il programma deve ritorna in output una codifica della permutazione composta $p_1\circ p_2$ secondo il formato prestabilito. Si vedano gli esempi.

% Esempi
\sezionetesto{Esempi di input/output}
\esempio{3

1 0 2

2 1 0}{
1 2 0
}

\esempio{5

0 1 2 3 4

0 1 2 3 4
}{
0 1 2 3 4
}

\esempio{5

1 0 2 4 3

4 3 2 1 0}{
3 4 2 0 1
}



% Assunzioni
\sezionetesto{Assunzioni}
\begin{itemize}[nolistsep, noitemsep]
  \item $0 \le n \le 1\,000\,000$.
\end{itemize}

  \section*{Subtask}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Subtask 1 [10 punti]:} gli esempi del testo.
    \item \textbf{Subtask 2 [10 punti]:} $p_2$ è la funzione inversa di $p_1$.
    \item \textbf{Subtask 3 [30 punti]:} $n \leq 10$.
    \item \textbf{Subtask 4 [30 punti]:} $n \leq 100$.
    \item \textbf{Subtask 5 [20 punti]:} $n \leq 1\,000\,000$.
  \end{itemize}
  
